Alahealiste waeste laste wara kirjutus.
Et Priidu Kaewatsi esimene naene Liiso Kaewats ära surnud ja Priidu Kaewatsil nõu on teist kord jälle abielusse heita,siis pani ta oma esimese naesega saadud lastele,kes alla healised on,raha walla walitsuse kätte sisse et see waeste laste waraga seaduse järele teeb ja intressi kandmiseks ära annab.Nimelt lubas Priidu Kaewats järgmiselt oma lastele:
1.Mari Kaewatsile (30)kolm kümmendrubla
2.Leni Kaewatsile (30)kolm kümmendrubla ja
3.poja Willem Kaewatsile ka (30) kolm kümmend rubla
Nende Priidu Kaewatsi lastele Mari Kaewatsi,Leni Kaewatsi ja Willem Kaewatsile jäeb edespidiseks hoole kandjaks Mihkel Risti,kes nii kaua nende wastutaja ja wöörmünder on,kunni need lapsed täie healiseks saawad.Need lapsed on praegu järgmise wanuse sees:Mari Kaewats 14 a wana,Leni Kaewats 10 a.w. ja Willem Kaewats 7 a w.
Seda eel nimetud raha (90) üheksakümmend rubla maksis Priidu Kaewats walla talitaja kätte wälja.
Tunnistawad:Talitaja:L.Alhoff(allkiri),Laste wöörmünder Mihkel Risti +++,Kirjutaja Th.Piik(allkiri)
